﻿
Представьте ситуация, когда ваш PIX робо обрабатывает в цикле гору документов, например, рапознаёт текст на картинках.
А вам хотелось бы иногда следить за эти процессом. Можно, конечно, заглядывать в логфайлы, выводить окна-сообщения с номером
обрабатываемого доекумента, или, возможно, передавать данные в PIXmaster.

Предлагаемое решение позволяет удобно следить за работой любого количества ботов на страничке в браузере и даже управлять ботами (в разумных пределах).
При выполнении некоторых простых условий и удалённо, даже с телефона.

Чтобы сразу посмотреть, как это может выглядеть, скоприруйте файл Activities.TL.Reporter2.dll в папку установки PIX и запустите RunAll.cmd


Как это происходит.

1. Сервер

Активность "WSServer", как видно из названия, представляет собой WebSocket сервер. Сервер принимает сообщения от клиентов в виде json-строки
и обрабатывает их определённым в зависимости от содержимого.

Собственно, есть всего два типа сообщений.

Запрос на регистрацию клиента:

    {
        "type": "connect",
        "clientType": clientType,
        "name": clientName
    }

Отправка сообщения:


    {
        "type": "message",
        "id": clientId,
        "clientType": clientType,
        "data": messageData
    }

Самое интересное поле это тип клиента. В зависмости от типа клиента скервер будет обрабатывать сообщения по-разному.
На данный момент робрабатываются два типа "pix" и "web".

Сервер обрабатывает сообщения асинхронно.

Запускать скрипт, использующий активность "WSServer", рекомендуется с помощью Robot.exe, иначе может возникнуть проблема с остановкой.

2. Клиент.

2.1 Тип клиента "pix"

Созданием и регистрацией клиента на сервере занимается активность  WSClient.
Если не заглядывать глубоко в потроха, то там всё просто. В пикс скрипте подключаемся к серверу ("Connect")
и далее просто отправляем/получаем сообщения (Send/Receive). Формирование строки сообщения, получение id происходит под капотом.
Надо только отправить сообщение, сразу же будет получен ответ.

Ссылка  на объект соединения с сервером  статическая, так что можно в вызываемых из главного скриптах просто ипользовать  Send/Receive,
новый Connect не нужен (если, конечно, вы не преследуете какие-то специфические цели. Просто потеряете предыдущее соединение).

В обычном режиме клиент просто получает своё сообщение обратно. При этом к ответу добавится поле "echo":"true".
Именно так, строкой.

В конце работы можно (нужно) отправить серверу запрос на отключение (Close).

Как видите, pix-клиент работает строго синхронно. Отправил-получил, нет отдельного режима "ждать сообщения". 


2.2 Тип клиента "web"

То, для чего всё это, собственно, и затевалось.

Это второй тип клиента, который обслуживает сервер.
Создание клиента полностью на совести пользователя. См. пример ./web/index.httml

"web"-клиент должен обрабатывать сообщения по ср событию их получения от сервера. Отправлять что-либо в ответ не обязательно.

Серверу отправляется сообщение регистрации такого клиентв, при успешной регистрации клиент точно так же получает от сервера свой уникальный ИД
(полу "yourId" в ответе сервера).


С этого момента обработка сервером сообщений от "pix"-клиента будет производиться несколько иначе.
При наличии зарегистрироваенных "web"-клиентов скервер будет а будет переправлять сообщение "web"-клиентам.,
сколько юы  их там подключилось.

Формат сообщения, получаемого "web"-клиентом

{
    "type":"message",
    "id":pix_client_id,
    "data": data,
    "clientType":"pix",
    "name":pix_cliebt_name
}


При отключеннии пикс-клиента от сервера, веб-клиенты получат такое сообщение:

{
    "type":"close",
    "id":pix_client_id,
    "data": "",
    "clientType":"pix"
}

"web"-клиент волен делать с этими сообщениями всё, что заблагорассудится. Но основная идея - отобразить их данные на страничке браузера сразу при получении.


Как видите, веб-клиент получает в каждом сообщении ИД пикс-клиента, от которого это сообщение пришло. При желании тот ИД можно использовать для отправки сообщения назад пикс-клиенту.

Для это достаточно отправить серверу сообщение в формате

{
    "type": "message",
    "id": web_client_id,    // от кого
    "data": data,           // текст сообщения
    "clientType": "web",
    "whom": pix_client_id   // кому
}

Сообщения можно формировать на странице в браузере с помощью элементов управления, то есть, оператор (пользователь) может управлять пикс клиентом, например, нажатием кнопок.

Если опустить поле "whom", то сообщение будет отправлено всем пикс-клиентам (broadcast message).

Как уже упоминалось, пикс-клиент работает в синхронном режиме.

Поэтому, сервер стваит это сообщение в очередь для указанного в поле "whom" пикс-клиента и при следуюющем обращении пикс-клиента к серверу, он это сообщение получит
вместо "эха".

В прилагаемом примере кнопка "Stop" отправляет сообщение с текстом "break", пикс-клиент, получив это сообщение просто завершает работу.


Примечания.

1.

В поле Prefix активности WSServer можно передавать список префиксов, разделённых ";".
Формат строки префикса описан здесь: https://docs.microsoft.com/ru-ru/dotnet/api/system.net.httplistener?view=netcore-3.1

Uri опции Connect клиента должен соответствовать одному из этих префиксов с завменой "http" на  "ws"


При использовании wildcards в префиксе и при некоторых других условиях может быть выброшено исключение "Отказано в доступе". (см. .\logs\wsserver)
В этом случае можно выполнить из комадной строк Windows команду

netsh http add urlacl url=ВашПрефикс user=ПользовательКоторымЗапускаетсяСервер

2.

Все скрипты и исходники активносте можно взять здесь:  https://gitlab.com/addewyd/pix-ws

